眾說 311立法會補選，你加柴定淋水？

眾說
311立法會補選，你加柴定淋水？

撰文: 黃琛喻 | 發佈日期: 04.03.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶

做人唔可以無火，但無人加柴，一個人嘅火可以燒幾耐？幾年前，係香港無曬火，嚟到澳洲著番，澳洲人獨立自由民主嘅價值觀不斷為我加柴。

一夠火就想番香港，但一番香港，就係咁俾人淋水，然後無曬火又番澳洲。前年其實好多香港人幫我加柴，好感動燒到著曬，但大局和持續性係好現實嘅問題。火燒得太旺嘅時候，淋下水未必係壞事。

有時會諗，若果魚與熊掌不能兩者兼得，咁有共同成長經歷重要啲，定有共同價值觀重要啲呢？有共同成長經歷，有感情，但價值觀唔夾，勉強遷就，卻不能改變任何自己或對方，成日近距離係埋一齊，本身係好一件辛苦嘅事。係香港土生土長，一直都在壓抑自己，壓抑到一個點，唔走真係命都無。為咗本土無咗本心，值唔值得呢？這幾年，都在努力找尋平衡點，距離是其中一個關鍵。

對於很多仍然有火嘅有心人嚟講，香港嘅政治現實某程度上係火上加油，香港人嘅守成、冷感同功利先係淋水。若果無乜志同道合嘅人加柴，好多火燒唔得幾耐。若果有朝一日香港變到冷冰冰，咁除咗係政權同保皇黨嘅功積，亦都係想要溫暖卻又甘於溫水煮蛙袖手旁觀嘅香港人自求得來嘅「 福」。

311立法會補選，你加柴定淋水？有得投票嘅香港人，為微弱嘅火堆加支小柴吧。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 黃琛喻
【黃琛喻・琛筆在燃】中大新聞與傳播學院畢業生，曾任TVB劇集副導演，裸辭後到澳洲工作假期，並修讀會計碩士。酷愛自由與斜捍：寫作/旅遊/電影/攝影/音樂/政治/金融/會計...2016年琛筆在燃，著有《本是老土》一書，並參選新界東立法會選舉。